% Lernziele:
% Clever mit Variablen arbeiten, um das Programm rechnen zu lassen

\section{THM-Logo}
\recommended{20 Z.}{\mathe \variablen}
\label{thm1}

\begin{center}
	\imagebox{\img/corporate_design.pdf}{.7\linewidth}
\end{center}

\subsection{Würfel}

\begin{wrapfigure}{r}{.25\textwidth}
	\centering
	\vspace{-35pt}

	\imagebox{\img/thm1.png}{\linewidth}
	\imagebox{\img/thm2.png}{\linewidth}
	\imagebox{\img/thm3.png}{\linewidth}
	\imagebox{\img/thm4.png}{\linewidth}

	\vspace{-80pt}
\end{wrapfigure}

Definieren Sie ein Quadrat mithilfe der \code{square(x, y, extent)}-Funktion. Dabei soll \code{extent} (bzw. die Höhe und Breite) durch eine Variable \code{float e} festgelegt werden.
Wählen Sie eine angemessene Größe für \code{e} und platzieren Sie das Quadrat in die obere linke Ecke.

\subsection{Zwei Würfel mit Abstand}

Der \href{https://www.thm.de/site/thm-dokumente/kommunikation-und-marketing/corporate-design.html}{Corporate Design Guide der THM (hier klicken)} ist zu entnehmen, dass der Abstand zwischen den einzelnen Würfeln die Hälfte der Weite der Würfel beträgt.
Zeichnen Sie anhand dieser Vorschrift ein weiteren Würfel rechts von dem ersten, der mithilfe von \code{e} auch die eigene \code{x}-Position ermittelt. \\
\clue{Die Variable \code{e} sollte nun Position und Größe beider Würfel kontrollieren, und die Würfel sollten immer in der gleichen Relation zueinander stehen, egal welchen Wert Sie für \code{e} wählen.}

\subsection{Vertikaler Nachbar und Offset}

Wenden Sie das gleiche Prinzip an, um einen Würfel unter dem rechten Würfel zu zeichnen.
Hier soll nun auch \code{y} mithilfe von \code{e} bestimmt werden. \\
Deklarieren Sie zusätzlich die Variablen \code{float offsetX} und \code{float offsetY}, welche alle Würfel um einen bestimmten Wert horizontal bzw. vertikal verschieben sollen. \\
\clue{Um den Offset zu ermöglichen, müssen die Variablen \code{offsetX} und \code{offsetY} bei allen Würfeln zu dessen derzeitigen \code{x} und \code{y} addiert werden.}

\subsection{Das Logo}

Nun geht es ans Eingemachte: Sie haben alle Materialien, um nun das Logo gemäß der Vorschriften zu zeichnen.
Es kann sein, dass Sie \code{e} anpassen müssen, damit alle Würfel mit Abständen in die Bildebene passen. \\
Verleihen Sie dem Logo auch einen Anstrich mit \code{fill(128, 186, 36)} und setzen Sie den Hintergrund weiß. \\
\clue{Um Tipparbeit zu sparen, könnten Sie für jeden vertikalen Schritt einfach \code{e + e / 2} dem \code{offsetY} zufügen.}
